﻿ Các bị_can trộm tiền từ máy ATM nộp lại trên 2 tỷ đồng
Cơ_quan Cảnh_sát điều_tra Bộ Công an vừa cho_biết cuối tuần qua , Viện_Kiểm sát_nhân dân tối_cao đã phê_chuẩn lệnh khởi_tố bị_can ( cho tại_ngoại hầu tra ) đối_với Trần_Ngọc_Quang ( SN 1983 , trú tại quận Cầu_Giấy , TP Hà_Nội ) về hành_vi trộm_cắp tài_sản .
Trần_Ngọc_Quang là người chuyên xâm_nhập , bẻ_khóa hệ_thống bảo_mật thông_tin khách_hàng để ăn_cắp thông_tin của các chủ thẻ_tín_dụng sau đó “ bán ” thông_tin lại cho các đối_tượng khác hoặc trực_tiếp làm giả thẻ ATM rút trên 200 triệu đồng_tiền ngân_hàng . Như_vậy , đến nay trong chuyên_án triệt_phá đường_dây làm giả thẻ ATM rút_tiền ngân_hàng đã có 10 đối_tượng bị khởi_tố ( trong đó 8 bị_can bị bắt tạm giam ) . Hiện các bị_can này đã nộp lại cơ_quan điều_tra hơn 2 tỷ đồng khắc_phục hậu_quả đồng_thời cơ_quan điều_tra cũng đã kê_biên một_số tài_sản có giá_trị hàng ngàn USD do các bị_can này dùng tiền ăn_cắp mua_sắm như xe_hơi , xe_gắn_máy đắt tiền .
Theo SGGP
